# Ështje Etike

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Mos e mbështesni këtë kompani e cila nuk ka etikë"

"Kompania juaj nuk është e besueshme. Ju pretendoni të zbatoni DMCA por keni shumë padi për të mos bërë kështu."

"Ata vetëm censurojnë ata që vënë në dyshim etikën e tyre."

"Unë mendoj se e vërteta është e papërshtatshme dhe më mirë e fshehur nga publiku."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>me kliko mua

## CloudFlare spam njerëzit
</summary>


Cloudflare po dërgon postë elektronike spam për përdoruesit jo-Cloudflare.

- Dërgoni vetëm postë elektronike për pajtimtarët që kanë zgjedhur
- Kur përdoruesi thotë "ndalo", atëherë ndaloni së dërguari me email

Thatshtë kaq e thjeshtë. Por Cloudflare nuk i intereson.
Cloudflare tha se përdorimi i shërbimit të tyre mund të ndalojë të gjithë spammers ose sulmuesit.
Si mund ta ndalojmë Cloudflare pa aktivizuar Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Hiq vlerësimin e përdoruesit
</summary>


Shqyrtime negative për censorin e cloud.
Nëse postoni një tekst anti-Cloudflare në Twitter, ju keni një shans të merrni një përgjigje nga punonjësi i Cloudflare me mesazhin "Jo, nuk është".
Nëse postoni një rishikim negativ në çdo sit të shqyrtimit, ata do të përpiqen ta censurojnë atë.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Ndani informacionin privat të përdoruesit
</summary>


Cloudflare ka një problem ngacmimi masiv.
Cloudflare ndan informacione personale të atyre që ankohen për faqet e pritura.
Ata ndonjëherë ju kërkojnë të jepni ID tuaj të vërtetë.
Nëse nuk doni të ngacmoheni, sulmoheni, rrahën ose vriten, më mirë qëndroni larg nga faqet e internetit të Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Kërkesë korporative për kontribute bamirësie
</summary>


CloudFlare po kërkon kontribute bamirësie.
Quiteshtë mjaft e tmerrshme që një korporatë amerikane të kërkojë bamirësi krahas organizatave jofitimprurëse që kanë shkaqe të mira.
Nëse ju pëlqen të bllokoni njerëzit ose të humbni kohën e njerëzve të tjerë, mund të dëshironi të porosisni disa pica për punonjësit e Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Vendet e përfundimit
</summary>


Farë do të bëni nëse faqja juaj shkon papritmas?
Ka raporte që Cloudflare po fshin konfigurimin e përdoruesit ose ndalon shërbimin pa asnjë paralajmërim, në heshtje.
Ne ju sugjerojmë të gjeni një ofrues më të mirë.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Diskriminimi i shitësit të shfletuesit
</summary>


CloudFlare u jep trajtim preferencial atyre që përdorin Firefox ndërsa u japin trajtim armiqësor përdoruesve të jo-Tor-Browser mbi Tor.
Përdoruesit e torëve, të cilët me të drejtë refuzojnë të ekzekutojnë JavaScript falas, gjithashtu marrin një trajtim armiqësor.
Kjo pabarazi e qasjes është një abuzim i neutralitetit në rrjet dhe një abuzim i pushtetit.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Majtas: Shfletuesi Tor, Djathtas: Chrome. Adresa IP njëjtë.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Majtas: Browser Tor Javascript me aftësi të kufizuara, Cookie Enabled
- Në të djathtë: Chrome Javascript është aktivizuar, Cookie Disaktivizohet

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (shfletues i vogël) pa Tor (Clearnet IP)

| ***Shfletuesi*** | ***Qasja në trajtim*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript është aktivizuar) | hyrja e lejuar |
| Firefox (Javascript është aktivizuar) | aksesi i degraduar |
| Chromium (Javascript është aktivizuar) | aksesi i degraduar |
| Chromium or Firefox (Javascript është çaktivizuar) | Ndalohet hyrja |
| Chromium or Firefox (Cookie është çaktivizuar) | Ndalohet hyrja |
| QuteBrowser | Ndalohet hyrja |
| lynx | Ndalohet hyrja |
| w3m | Ndalohet hyrja |
| wget | Ndalohet hyrja |


Pse të mos përdorni butonin Audio për të zgjidhur një sfidë të lehtë?

Po, ka një buton audio, por gjithmonë nuk funksionon mbi Tor.
Do ta merrni këtë mesazh kur ta klikoni:

```
Provo përsëri më vonë
Kompjuteri ose rrjeti juaj mund të dërgojnë pyetje të automatizuara.
Për të mbrojtur përdoruesit tanë, ne nuk mund ta përpunojmë kërkesën tuaj tani.
Për më shumë detaje vizitoni faqen tonë të ndihmës
```

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Shtypja e votuesve
</summary>


Votuesit në shtetet amerikane regjistrohen për të votuar përfundimisht përmes faqes së internetit të sekretarit të shtetit në shtetin e vendbanimit të tyre.
Zyrat e sekretarit shtetëror të kontrolluar nga republikanët angazhohen në shtypjen e votuesve duke provuar uebfaqen e sekretarit të shtetit përmes Cloudflare.
Trajtimi armiqësor i Cloudflare ndaj përdoruesve të Tor, pozicioni i tij MITM si një pikë globale e përqendruar e mbikëqyrjes dhe roli i tij i dëmshëm në përgjithësi i bën votuesit e ardhshëm të hezitojnë të regjistrohen.
Në veçanti, liberalët priren të përqafojnë intimitetin.
Formularët e regjistrimit të votuesve mbledhin informacion të ndjeshëm në lidhje me përkuljen politike të zgjedhësit, adresën fizike personale, numrin e sigurimeve shoqërore dhe datën e lindjes.
Shumica e shteteve bëjnë vetëm një nënshtrim të këtij informacioni në dispozicion të publikut, por Cloudflare i sheh të gjitha ato informacione kur dikush regjistrohet të votojë.

Vini re se regjistrimi në letër nuk e anashkalon Cloudflare sepse sekretari i punonjësve të stafit të regjistrimit të të dhënave ka të ngjarë të përdorë uebfaqen e Cloudflare për të futur të dhënat.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org është një faqe e famshme për të mbledhur vota dhe për të ndërmarrë veprime.
“njerëzit kudo janë duke filluar fushatat, duke mobilizuar mbështetësit dhe duke punuar me vendimmarrësit për të përzënë zgjidhje.”
Fatkeqësisht, shumë njerëz nuk mund ta shikojnë aspak ndryshimin.org për shkak të filtrit agresiv të Cloudflare.
Ata po bllokohen nga nënshkrimi i peticionit, duke i përjashtuar kështu ata nga një proces demokratik.
Përdorimi i një platforme tjetër jo-fluturuese si OpenPetition ndihmon për të zgjidhur problemin.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Projekti Athenian" i Cloudflare ofron mbrojtje falas të nivelit të ndërmarrjeve në faqet e internetit të zgjedhjeve shtetërore dhe lokale.
Ata thanë "zgjedhësit e tyre mund të kenë qasje në informacionin zgjedhor dhe regjistrimin e votuesve", por kjo është një gënjeshtër sepse shumë njerëz thjesht nuk mund të shfletojnë faqen në të gjitha.

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Injorimi i preferencës së përdoruesit
</summary>


Nëse nuk pranoni diçka, prisni që të mos merrni asnjë email në lidhje me të.
Cloudflare injorojë preferencën e përdoruesit dhe ndan të dhënat me korporatat e palëve të treta pa pëlqimin e klientit.
Nëse jeni duke përdorur planin e tyre falas, ata ndonjëherë ju dërgojnë email për t'ju kërkuar të blini abonimin mujor.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Gënjen për fshirjen e të dhënave të përdoruesit
</summary>


Sipas blogut të këtij klienti të ish-cloudflare, Cloudflare po gënjen për fshirjen e llogarive.
Në ditët e sotme, shumë kompani i mbajnë të dhënat tuaja pasi të keni mbyllur ose hequr llogarinë tuaj.
Shumica e ndërmarrjeve të mira e përmendin atë në politikën e tyre të intimitetit.
Cloudflare? Jo

```
2019-08-05 CloudFlare më dërgoi konfirmim se ata do të hiqnin llogarinë time.
2019-10-02 Kam marrë një email nga CloudFlare "sepse unë jam një klient"
```

Cloudflare nuk dinte për fjalën "heq".
Nëse vërtet është hequr, pse ky ish-klient mori një email?
Ai gjithashtu përmendi që politika e intimitetit të Cloudflare nuk përmend për të.

```
Politika e tyre e re e intimitetit nuk bën asnjë përmendje të ruajtjes së të dhënave për një vit.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Si mund t'i besoni Cloudflare nëse politika e tyre e intimitetit është një LIE?

</details>

---

<details>
<summary>me kliko mua

## Mbani informacionin tuaj personal
</summary>


Fshirja e llogarisë Cloudflare është e vështirë.

```
Dorëzoni një biletë mbështetëse duke përdorur kategorinë "Llogaria",
dhe kërkoni fshirjen e llogarisë në trupin e mesazhit.
Ju nuk duhet të keni fusha ose karta krediti të bashkangjitura në llogarinë tuaj përpara se të kërkoni fshirjen.
```

Do të merrni këtë email konfirmimi.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ne kemi filluar të përpunojmë kërkesën tuaj për fshirje" por "Ne do të vazhdojmë të ruajmë informacionin tuaj personal".

A mund ta "besosh" këtë?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Ju lutemi vazhdoni në faqen tjetër:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sq.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
